土瓜灣樓一問

有冇人住緊/住過農圃道18號/帝庭豪園？ 好唔好住？

見冇人答，我試下答

- 好住的，旺中帶靜。
要買餸及食野可以去北帝街，九龍城道果面，
校網好。
- 出年有地鐵，利好樓價

你仲有冇資料想知？

利申：有單位收租

好多年前住過帝庭，幾舒服，旺中帶靜，譚公道北帝街一帶多野食，不過景觀就一般，仲想知乜野？

巴打終於唔係答「香港人真係好有錢！」

香港人真係好有錢，的確係事實

而面對現時市況，真係冇乜野可以講。。。

因為我從早幾年玩鄉土地產版就留意到你呢個 id...

1）我由2004年1月已經係香討開題叫人買港島樓
2010年至2014年開題叫人買新界西樓，
近年叫人換番出市區同upgrade 做大單位
其實有關香港房地產的題目都講過晒

現時政治因素勝過一切，等中美鬥完先可以再分析及步署

2）趁呢個時期。
工作上，我現時幫緊打工的企業發展緊東南亞業務。而我自己明年會係新加坡再買多個單位。

我係香討都有講

管理費同車位幾錢？

住左廿年帝庭以上 好好住 廿年黎都冇乜人搬出
地板水管問題少 單位唔算多

佢個location岩岩好避哂大陸人 最多得協恩妹

係會所設施sup9啲咁

北帝街 野食好一般

其實問一下經紀就知。

管理費2.95一呎
車位用租2600-3000。 買賣就大約100-120萬

交通算方便？ 第時地鐵站係咪開正係對面？

最近的出口係落山道，要行6-7分鐘

正面就津泊啦

呢期睇番 downtown 28 既收樓片，普遍評價幾好喎

農圃道18 管理費 $2.95/sq ft

帝庭 2.95 車位 2800 （賣110萬）

農圃18 3.5 車位 4000 （賣200萬）

（大約數， 由我的經紀提供）

Thx

有冇人住欣榮花園？ 好唔好住，管理如何？

咁跳脫問個爭幾皮既

貪佢大同平d

帝庭幾好
有樣野要留意，保安晚上七點會收工，只企大門門口。
利申：屋企人係個度住左十幾年。

欣榮係好抵買，我都想買間
好方便
（問題應該都係常見的低層可能會漏水/嘈/有曱甴等問題。）

開左地鐵後，土瓜灣/九龍城的樓應該會升一浸，追近紅磡的樓價

（我已問過經紀2次，你如果有興趣，可以去果頭睇下樓，再問經紀管理費的資料）

巴打係樓市專家

謝謝

投資市場冇專家。
只有贏家同輸家
我只係好運暫時贏到d錢

總之小心駛得萬年船

點解要upgrade返市區？
因為新界同市區都差唔多呎價，所以換返市區升值同抗跌力都高啲？

土瓜灣瑧尚點睇

呢件一手個陣都算平，但每個單位都好細，兩房都係得38X呎。正面底層要面壁高層有遠海，背面F1，樓下街市市容一般，近鐡。

可惜抽唔中

識人岩岩買左翔龍灣

瑧尚好似仲未入伙。大部分單位都係299-386呎

中原睇到：
20樓賣19000-20000一呎
30樓賣22000-23000一呎
唔知計左折扣未

意見：個人不建議東九走廊(F1賽道）兩旁的樓。
除左嘈音問題，橋下的係街市又陰暗，環境不好。
買番土瓜灣/九龍城的大路二手屋苑較好。

如一定要買呢個盤，建議盡可能買20樓以上越高越好。

講起土瓜灣 點解翔龍灣咁多盤？ 係咪唔好住

翔龍灣成1782伙

中原網站只有36個放盤。
應該係合理的

等港鐵站開左，雖然較遠離港鐵站，
但放盤量會稍為減少，以及租價會較硬

瑧尚未入伙, 亦都未過SSD, 應該無盤
$23,000 psf 個幾隻成交係用建期咖, 拉高左
而且係最尾簽個幾隻, 有少少比人焗上
即供同建期個價差4%, 29 A1 先$22,000 psf

另外高層個景係OK咖:

如果九龍區既兩房上車盤比你揀
你會揀翔龍灣定港灣豪庭？

謝謝資訊

1）我自己揀樓，唔介意舊，但一定要近港鐵站同性質比高
除非個屋苑/樓盤好平，否則，我會揀10分鐘內行到港鐵站的屋苑。

2）2個盤都遠離地鐵站，
價錢，環境都差唔多

一定要呢2個屋苑的話，
就睇下邊個放盤單位
樓層最高，景觀最有保證，同殺得最多價。

主要係睇性價比，同冇買樓的quota

當年我賣1左其中1個港島單位（9000蚊一呎）補少少錢就換左4個新界單位 （2500-3000一呎）。香討大把大跟住做。

近年1個新界單位可以換到1個九龍單位。補d錢就可以換九龍3房單位。

唔駛額外買樓的quota，但個單位的位置，質素及租值都大幅提升

主要係睇性價比，同冇買樓的quota

當年我賣左其中1個港島單位（9000蚊一呎）補少少錢就換左4個新界單位 （2500-3000一呎）。香討地產版大把會員跟住做。

近年1個新界單位可以換到1個九龍單位。補d錢就可以換九龍3房單位。

唔駛額外買樓的quota，但個單位的位置，質素及租值都大幅提升

位置一流

冇管理可言

住左20年

巴打有料
呢2個屋苑定位差唔多
如果唔係自住需要
唔好限死自己一定要買單一屋苑

的確係
大西北樓已overrated
請教巴打係唔係覺得三房供應少，防守力較高？
一房兩房三房，邊個間隔你比較睇好？

師兄 想問下如果宜加有一兩百萬cash建唔建議買樓自住
同埋點睇大圍上蓋新盤

好多收租佬面對的問題，主要係冇買樓的quota。
我係香港剩番一個買樓quota（新加坡都係剩番一個quota), 要好好運用。

另外，就係1000萬以下的單位被777 plan 推高晒。
1000萬以上的單位首期要求較高，所以呎價相對較平及單位質素較好。換1000萬以上的大單位比較筍化算。

另外3-4房的租客，有大有細有工人，一般質素較好。管理較方便

翔龍灣10分鐘內可以行到去土瓜灣站

三房海景單位大部份都有海景保證

但係你哋上年免左三個月管理費？

屋苑儲備都算豐厚，管理公司應該冇揸盡你哋

1）其實香港樓價好難再大幅上升，中長線跟住通賬上升已經好好。而家樓價主要靠低息，低供應同大批公務員/高薪族/大陸人頂住。

買唔買自住樓，要睇你有幾急住用，而家政治市成噤，唔急就睇埋美國選舉結果先。

另外，要睇你炒股叻唔叻。炒股次次都輸錢，就用嚟買樓好過。我有朋友呢幾個月玩美國科技股賺左幾百萬，佢一家人一向都只會租樓（3萬幾蚊月租）

2）大圍新盤，要睇發展商點開價。
好似grand central 第一水低開就賺。
其他情況由於一手樓溢價太高一般都蝕。
要買大圍，不如買名城好過。

樓神

利申買左一個九龍舊樓單位自住，住到老

點冇管理法？有冇例子